---
description: Spine in Unity3D
---

# Spine

## Spine.Unity.SkeletonAnimation

实现Spine动画的脚本，导入Spine时自动添加

### state

类型是Spine.AnimationState，在Awake中初始化

可以使用它的方法来播放动画

```text
// 在Trank0中播放“stand”动画。
skeletonAnimation.state.SetAnimation(0, “stand”, false);

// 在Track0中添加一个“run”动画，当Track0的最后一个动画播放结束后循环播放“run”动画。
skeletonAnimation.state.AddAnimation(0, “run”, true, 0f);
```

### loop

动作是否循环

### AnimationName

要播放的动画的名字，直接进行赋值即可控制播放什么动画，只有在赋值与正在播放动画不一致的名字（里面的字不一样，不管是不是同一字符串）才会重新播放动作  
置为空串 `skeletonAnimation.AnimationName = ""` 时，会重新播放当前动画，此属性值依然是当前动画

### skeleton.FlipX

控制物体水平朝向，bool类型，取反即物体水平朝向反过来

### timeScale

时间缩放，动作的实际速度是动作的初始速度呈上此参数

## Track

可以设置不同Track的动画来同时播放多个动画，高层级的通道会覆盖低层级的Track:越大的通道数字就拥有越高的优先级

```text
// 跑步动画运行在Track 0，而射击动画运行在Track 1
skeletonAnimation.state.SetAnimation(0, "run", true);
skeletonAnimation.state.SetAnimation(1, "shoot", false);
```

## TrackEntry

获得有效的TrackEntry对象:

```text
var trackEntry = skeletonAnimation.state.GetCurrent(myTrackNumber); // 返回null，就表示没有动画在运行
```

### TrackEntry.Time,TrackEntry.lastTime

指定帧开始播放  
Spine的摄影表每秒30帧

```text
// 从第10帧开始播放"dance"动画
var trackEntry = skeletonAnimation.state.SetAnimation(0, "dance", false);
trackEntry.Time = 10f/30f;

// 你可以像这样更方便得设置Time，而不需要使用另一个变量去储存TrackEntry
skeletonAnimation.state.SetAnimation(0, "dance", false).Time = 10f/30f;

// 如果你这么做事为了动画事件，请确保lastTime和.Time设置了一样的值。 如果lastTime为0， 在Time0和.Time之间的所有事件都将被捕获，并在下一个Update中增加/减少。
```

### TrackEntry.animationEnd

动画的结束时间点，具体是指动画未缩放时的时间

### TrackEntry.TimeScale

播放速度，SkeletonAnimation.timeScale是最后修改的播放速度  
你可以将timeScale设置为0来暂停播放。要知道，即使你将timeScale = 0来暂停骨骼的运动，但是每一帧的骨骼动画仍然存在，同时你对骨骼得任何更改都将会覆盖更新。

## Spine.Animation

每个Spine.Animation是Timeline对象的集合

## Spine.AnimationState

### Start

动画开始时调用\(循环：第一次动画开始时\)

### End

动画结束时调用\(循环：最后一次动画结束时\)

### Complete

### Dispost

### Interrupt

### Event

## 材质

Spine-Unity也使用材质存储信息，包括纹理、着色器和必要的材质属性。该材质通过`AtlasAsset`分配。

`MeshRenderer`的材质数组是由`SkeletonRenderer`管理的，每一帧都取决于`AtlasAssets`需要用到什么。直接修改该数组并不是Unity典型的设置方法。

### 更多的材质

你可能注意到在你的`MeshRenderer`中有很多材质，特别是，比你实际设置的`AtlasAsset`还要多。

如果你有一个以上的图集页是不正常的。渲染器的材质数组不能体现AtlasAsset中每一项的顺序和编号。SkeletonRenderer根据那些需要被渲染的Spine附件材质规划了一个材质数组。

如果所有附件共享一个材质，SkeletonRenderer只会把这个材质放进MeshRenderer。

如果一些附件用到了材质A和一些材质B，材质数组会根据材质的需要去排列顺序。这是基于附件绘制的顺序以及哪些附件可以在哪些材质纹理中。

更多的材质，就表示会有更多的draw calls。

### 为每个实例设置材质属性

同样的，改变MeshRenderer.material的值是没用的。

`Renderer.material`属性只是渲染器生成的副本，但是它会立即被SkeletonRenderer的渲染代码给覆盖。

另一方面，`Renderer.sharedMaterial`会修改原始材质。如果你使用这个材质生成更多的Spine游戏对象，对于它的修改应用会对所有的实例进行修改。

在这个例子中，Unity的[Renderer.SetPropertyBlock](http://docs.unity3d.com/ScriptReference/Renderer.SetPropertyBlock.html)是有用的方法。记住，`SkeletonRenderer`和`SkeletonAnimation`都使用`MeshRenderer`。设置MeshRenderer的MaterialPropertyBlock允许你改变渲染器的属性值。**MaterialPropertyBlock** **mpb** = **new** **MaterialPropertyBlock**\(\);  
**mpb**.**SetColor**\(**"\_FillColor"**, **Color**.**red**\); **// "\_FillColor" 是假设的着色器名字。  
GetComponent&lt;MeshRenderer&gt;**\(\).**SetPropertyBlock**\(**mpb**\);

> **优化的注意事项**
>
> * 使用Renderer.SetPropertyBlock允许具有相同材质的渲染器去处理那些由不同的MaterialPropertyBlocks改变的材质属性。
> * 当你在MaterialPropertyBlock中增加或改变一个属性值的时候，你需要调用`SetPropertyBlock`。但是你可以把MaterialPropertyBlock作为类的一部分，所以每当你想改变属性时，不必总是实例化一个新的
> * 如果你需要频繁设置一个属性，你可以使用静态方法:`Shader.PropertyToID(string)`去缓存一个整数ID，这个ID可以代替String，使MaterialPropertyBlock的Setter可以使用该ID去设置属性。

## Spine的模型、mesh、贴图结构

一个Spine是一个mesh，此mesh中每个物件是一个互相连通的多边形（三角形组成），有一些简单物件是矩形，通过UV在贴图上取颜色、透明度。贴图中，矩形物体的部分一般只有中间是物体的部分是不透明的，旁边都是透明的。这样，再设置好各个物件在mesh中的顺序，即可实现各个物件叠加起来形成整个Spine模型的渲染，各个物件的遮挡关系也接着mesh中的三角形顺序正确实现。

## 分层和排序

**Sorting Layer**和**Sorting Order**属性其实是在`SkeletonRenderer`/`SkeletonAnimation`的Inspector中，实际上它只是修改了`MeshRenderer`的[sorting layer](http://docs.unity3d.com/ScriptReference/Renderer-sortingLayerID.html) 和 [sorting order](http://docs.unity3d.com/ScriptReference/Renderer-sortingOrder.html) 属性.

尽管被隐藏在MeshRenderer的Inspector中，这些属性实际上是`MeshRenderer`serialized/stored的一部分，而不是SkeletonRenderer。

**Sorting Layer**中越下方的层渲染时在越上面，会遮盖掉**Sorting Layer**上面的层的物体，同一层物体靠距离摄像机距离判定

## Spine模型的大小

Spine使用 1像素:1单位。缩放默认设置为0.01。

![](http://i.imgur.com/4YHiEUF.png)

## 水平翻转 or 垂直翻转

访问Skeleton.FlipX和Skeleton.FlipY可以允许骨架的水平翻转和垂直翻转。

不推荐直接旋转和负数缩放。

* 不均匀的缩放会导致一个网格绕过Unity的配料系统。这意味着每个实例都会有它自己的draw calls。所以对于你的主要角色这没什么问题。如果你的不均匀缩放骨架的规模为数十个，它就是有害的。
* 旋转会导致法线随着网格旋转。对于2D精灵的光照，这意味着它们会指向错误的方位。
* 旋转X或者Y也可能会导致Unity的2D碰撞发生不可预知的结果。
* 负比例的缩放会导致附加的物理碰撞和一些脚本逻辑发生不可预料的结果。

## 作为UI时注意导入应使用SkeletonGraphic，否则添加到UI层不正常

## Spine.Unity.SkeletonGraphic
可以用于UI的Spine
### SkeletonData
#### Animations
所有动画的集合

# Refs
- [官方中文Unity文档](http://zh.esotericsoftware.com/spine-unity)(API的名字都不对，怕是落后了好几个版本)
- [官方API英文文档](http://zh.esotericsoftware.com/spine-api-reference)


